% This is based on the LLNCS.DEM the demonstration file of
% the LaTeX macro package from Springer-Verlag
% for Lecture Notes in Computer Science,
% version 2.4 for LaTeX2e as of 16. April 2010
%
% See http://www.springer.com/computer/lncs/lncs+authors?SGWID=0-40209-0-0-0
% for the full guidelines.
%

\documentclass{llncs}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{subfig}

\begin{document}

\title{Czy możliwa jest predykcja lokalizacji telefonu komórkowego w budynku  przy wykorzystaniu techniki DeepLearning (w wersji Diabolo Network)}
%
\titlerunning{Autoencoder}  % abbreviated title (for running head)
%                                     also used for the TOC unless
%                                     \toctitle is used
%
\author{Tomasz Janiszewski\inst{1} \and Jakub Dutkowski\inst{2}}
%
\authorrunning{Tomasz Janiszewski, Jakub Dutkowski} % abbreviated author list (for running head)
%
%%%% list of authors for the TOC (use if author list has to be modified)
\tocauthor{Tomasz Janiszewski and Jakub Dutkowski}

\institute{Politechnika Warszawska\\
Wydział Matematyki i Nauk Informacyjnych
\email{janiszewskit@student.mini.pw.edu.pl}~~
\email{dutkowskij@student.mini.pw.edu.pl}}

\maketitle              % typeset the title of the contribution

\begin{abstract}
Pewnie tak.
\keywords{Autoencoder, Deep learning, Diabolo network, Neural Network training, Mobile terminal localization.}
\end{abstract}
%
\section{Wstęp}
W ostatnich latach, inspirowane biologicznie algorytmy sztucznej inteligencji
zdobywają coraz większą popularność. Jednym z takich algorytmów jest Autoencoder,
który stosować można do stostunkowo łatwej kompresji danych.

Mechanizm propagacji wstecznej jest dobrze znanym algorytmem uczenia
wielowarstwowego perceptronu\cite{kar:oku:leg}. W niniejszej pracy zajmiemy się użyciem algorytmu
propagacji wstecznej do przedtrenowania i uczenia autoencodera.

Obecnie jesteśmy świadkami coraz większej popularności usług działających na
telefonach komórkowych, w tym także usług bazujących na położeniu użytkownika.
Pomimo ogólnej dostępności systemu GPS czy GLONASS nie dostarczają one informacji 
o położeniu użytkownika wewnątrz budynku. Innym sposobem lokalizacji telefonu
jest lokalzacja na podstawie siły sygnałów dochodzących do niego z różnych stacji 
przekaźnikowych (BTS). W Polsce błąd lokalizacji korzystając z tej techniki
wynosi od 170 do 400 metrów.
W pracy pokażemy jak metoda Deep Learningu może być zastosowana do rozwiązania
problemu lokalizacji. Do implementacji wykorzystana zostanie biblioteka \texttt{Encog}\cite{encog} w języku \texttt{Java}.

\section{Opis danych}
Do badania użyto danych zgromadzonych podczas projektu lokalizacyjnego z 2012 roku. Dane w formacie CSV składają się z $139907$ wpisów zawierających informacje o sile sygnału odbieranego przez terminal z konkretnego BTSa/AP oraz miejscu, w którym wykonano pomiar. Dane zawierają pomiary z $39$ BTSów i $107$ AP. Położenie wyrażone jest jako odległość w metrach od rogu budynku w trzech wymiarach.

\section{Opis eksperymentu}
Przedmiotem badań będzie określenie lokalizacji na podstawie siły sygnału ze stacji (odpowiednio BTS dla sieci GSM i AP dla WIFI) podanych na wejściu sieci neuronowej. Dane z sieci GSM i WIFI będą badane osobno i stanowiły będą dwie osobne części eksperymentu. 

\section{Opis metody}
Do określenia położenia terminala na podstawie siły sygnałów użyjemy wielowarstowego Autoencodera przedtrenowanego metodą
zachłannego zogdnego warstwowo treningu (\emph{Greedy Layer-Wise Training of Deep Networks}\cite{bengio:2007}).
Na wynik doświadczenia największy wpływ będzie miała konfiguracja sieci, to znaczy:
\begin{itemize}
\item liczba warstw sieci
\item współczynnik redukcji każdej warstwy
\item wybór funkcji aktywacji neurnonów w warstwie
\end{itemize}

W celu przyspieszenia procesu nauki skorzystamy z metody przedtrenowania sieci. 
Oznacza to, że w początkowej fazie każda warstwa będzie uczona oddzielnie. Algorytm:
\begin{enumerate}
\item Utwórz sieć bez warstwy ukrytej, która jako wejście przyjmie dane treningowe, i wyprowadzi je na wyjście.
\item Wstaw przed warstwę wyjściową nową warstwę, o liczbie neuronów mniejszej niż poprzedzająca warstwa.
Jeśli nie można umieścić takiej sieci idź do \ref{pkt6} \label{pkt2}
\item Korzystając z algorytmu propagacji wstecznej ustaw wagi neuronów nowo wstawionej warstwy (neurony warstwy wyjściowej mają odpowiednio przetransponowane wagi zgodnie z metodą \emph{tied weights}\cite{Hugo} aby dla zbioru testowego błąd był nie większy niż ustalona stała $\epsilon$. Zapisz uzyskane wagi do macierzy $W^{(i)}$, gdzie $i$ jest 
numerem kolejnej dodawanej warstwy.
\item Utwórz nową sieć, której warstwą wejściową będzie poprzednio wytrenowana warstwa.
\item Idź do punktu \ref{pkt2}
\item Zbuduj nową sieć o wagach:\\
$W^{(1)}, W^{(2)}, \dots , W^{(k)}, (W^{(k)})^T, (W^{(k-1)})^T, \dots, (W^{(k)})^1$ \label{pkt6}
\item Korzystając z algorytmu propagacji wstecznej zredukuj błąd do określonej stałej $\epsilon^\star$, jako wejście 
podając zbiór treningowy i oczekując go na wyjściu.
\item Z tak uzyskanej sieci wyodrębnij część kodującą tzn. warstwy od $1$ do $k$
\item Rozszerz tak uzyskaną macierz o warstwę wyjściową złożoną z trzech ($3$) neuronów,
 odpowiadających współrzędnym $x, y, z$
\item Korzystając z algorytmu propagacji wstecznej zredukuj błąd do określonej stałej $\epsilon^{\star\star}$,
 jako wejście 
podając zbiór treningowy i na wyjściu oczekując znormalizowanych współrzędnych lokalizacji.

\end{enumerate}

\begin{figure}
    \subfloat[I]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/autoencoder_II.png}}
    \subfloat[II]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/autoencoder_I.png}}
    \subfloat[III]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/autoencoder_III.png}}
    \caption{Symulacja dla 3 warstw kodera}
    \label{fig:autoencoder3}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../images/autoencoder_full.png}
    \caption{Sieć w trakcie kroku \ref{pkt6}}
    \label{fig:full}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../images/autoencoder_predict.png}
    \caption{Finalna postać sieci}
    \label{fig:predict}
\end{figure}


Wierzymy, że skorzystanie z przedtrenowania pozwoli na znaczące przyspieszenie procesu uczenia się całej sieci i zapobiegnie odnajdywaniu lokalnych ekstremów funkcji przekształcającej sygnał radiowy na położenie.
Ponieważ każda przedtrenowana warstwa jest de facto perceptronem jednowarstwowym, proces uczenia przerywany będzie po $100000$ iteracjach, lub po osiągnięciu błędu nie większego niż $0.01$. Jako funkcja przejścia użyty zostanie tangens hyperboliczny.


%
% ---- Bibliography ----
%
\begin{thebibliography}{4}
%
\bibitem {encog}
Encog Machine Learning Framework
\href{http://www.heatonresearch.com/encog}{\emph{http://www.heatonresearch.com/encog}}
\bibitem {kar:oku:leg}
Karwowski, J. Okulewicz, M. and Legierski, J.:
Application of Particle Swarm Optimization Algorithm to Neural Network Training Process in the Localization of the Mobile Terminal (2013)
\bibitem {grz}
Grzenda, M:
On the prediction of floor identification
credibility in RSS-based positioning techniques (2013)
Advances in Neural Information Processing Systems 19, 2007
\bibitem {backprog}
Shashi Sathyanarayana (2014)
\href{http://numericinsight.com/uploads/A_Gentle_Introduction_to_Backpropagation.pdf}{A Gentle Introduction to Backpropagation}
\bibitem {bengio:2007}
Yoshua Bengio, Pascal Lamblin, Dan Popovici and Hugo Larochelle,
\href{http://www.dmi.usherb.ca/~larocheh/publications/greedy-deep-nets-nips-06.pdf}{Greedy Layer-Wise Training of Deep Networks}
\bibitem {bengio}
Bengio, Y. (2009):
\href{http://www.iro.umontreal.ca/~lisa/pointeurs/TR1312.pdf}{Learning Deep Architectures for AI.}
\bibitem {Nando}
Nando de Freitas (2013)
\href{http://www.cs.ubc.ca/~nando/540-2013/lectures/l13.pdf}{Deep learning with autoencoders}
\bibitem {Hugo}
Hugo Larochelle (2013)
\href{http://youtu.be/FzS3tMl4Nsc}{Autoencoder - definition}
\bibitem {wiki:autoenc}
Autoencoder --- Wikipedia, The Free Encyclopedia
\href{http://en.m.wikipedia.org/wiki/Autoencoder}{\emph{http://en.m.wikipedia.org/wiki/Autoencoder}}
\end{thebibliography}

\end{document}
